\documentclass[11pt,a4paper]{ctexart}
\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
%\setmainfont{???}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{array}
\usepackage{float}   %{H}
\usepackage{booktabs}  %\toprule[1.5pt]
\usepackage[titletoc]{appendix}
%===================%插入代码需要的控制
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\lstset{
	numbers=left, 
	numberstyle= \tiny, 
	keywordstyle= \color{ blue!70},
	commentstyle= \color{red!50!green!50!blue!50}, 
	frame=shadowbox, % 阴影效果
	rulesepcolor= \color{ red!20!green!20!blue!20} ,
	breaklines=true,
	escapeinside=``, % 英文分号中可写入中文
} 
%===================%
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\newtheorem{theorem}{定理}
\newtheorem{definition}{定义}
\newtheorem*{solution}{解}
\newtheorem{practice}{题}

\title{Time Series HomeWork (7)}
\author{钟瑜 \quad 222018314210044}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\pagestyle{plain}%设置页码
\begin{enumerate}
%================================================================%	
	
\item[1.] 对AR(2)模型$ X_t=-0.1X_{t-1}+0.72X_{t-2}+\epsilon_t $,计算自相关系数$ \rho_k, k=1,2,3,4,5.$
\begin{solution}
由
\begin{equation}
\rho_k=\sum_{i=1}^{p}a_i\rho_{k-i},\;\rho_0=1
\end{equation}
可得
\begin{equation}
\begin{aligned}
\rho_1 &=a_1\rho_0+a_2\rho_1\\
\rho_2 &=a_1\rho_1+a_2\rho_0\\
\rho_3 &=a_1\rho_2+a_2\rho_1\\
\rho_4 &=a_1\rho_3+a_2\rho_2\\
\rho_5 &=a_1\rho_4+a_2\rho_3\\
\end{aligned}
\end{equation}
故
\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\rho_1 &=-0.3571\\
		\rho_2 &=0.7557\\
		\rho_3 &=-0.3327\\
		\rho_4 &=0.5774\\
		\rho_5 &=-0.2972\\
	\end{aligned}
\end{equation}
\end{solution}


\item[2.]对可逆MA(2)序列
\begin{equation}
	X_t=\epsilon_t+b_1\epsilon_{t-1}+b_2\epsilon_{t-2}, \epsilon_t\in\sim WN(0,\sigma^2)
\end{equation}
1. 计算它的偏相关系数$ a_{1,1},a_{2,2},a_{3,3} $.

2. 该MA(2)序列具有p(某一整数值)后截尾性吗?
\begin{solution}
由定义,
\begin{equation}
\begin{aligned}
a_{n,n} 
&= corr[X_1-L(X_1|X_2,...,X_n),X_{n+1}-L(X_{n+1}|X_2,...,X_n)]\\
&= corr[X_1-arg\min\mathbb{E}(X_1-\hat{X_1})^2,X_{n+1}-arg\min\mathbb{E}(X_{n+1}-\hat{X_{n+1}})^2]\\
&= [(var(X_2,...,X_n)^T)^{-1}\cdot cov((X_2,...,X_n)^T,X_1)]^T(X_2,...,X_n)^T\\
&= [(var(X_2,...,X_n)^T)^{-1}\cdot (\gamma_1,...,\gamma_{n-1})^T]^T(X_2,...,X_n)^T\\
&= [\Gamma_{n-1}^{-1}\cdot (\gamma_1,...,\gamma_{n-1})^T]^T(X_2,...,X_n)^T\\ 
\end{aligned} 
\end{equation}
而
\begin{equation}
\begin{aligned}
\gamma_k=\sigma^2\sum_{i=0}^{q-k}b_ib_{i+k}
\end{aligned} 
\end{equation}

得
\begin{equation}
\begin{aligned}
\gamma_0
= \sigma^2\sum_{i=0}^{q}b_i^2=(1+b_1^2+b_2^2)\sigma^2,\;\gamma_1
= \sigma^2\sum_{i=0}^{q-1}b_ib_{i+1}=(b_1+b_1b_2)\sigma^2
\end{aligned} 
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\gamma_2
		&= \sigma^2\sum_{i=0}^{q-2}b_ib_{i+2}=b_2\sigma^2,\;\;\gamma_3=\gamma_4=...= 0
	\end{aligned} 
\end{equation}

故
\begin{equation}
	\begin{aligned}
		a_{1,1}=corr[X_1,X_2]=\rho_1=\frac{\gamma_1}{\gamma_0}=\frac{1+b_1^2+b_2^2}{b_1+b_1b_2}
	\end{aligned} 
\end{equation}
同理
\begin{equation}
	\begin{aligned}
		a_{2,2}
		&=corr[X_1-L(X_1|X_2),X_3-L(X_2|X_2)]\\
		&=corr[X_1-(b_1+b_1b_2)X_2,X_3-X_2]\\
		&=corr(X_1X_3)-(b_1+b_1b_2)corr(X_2X_3)-corr(X_2X_1)+(b_1+b_1b_2)corr(X_2^2)\\
		&=\rho_2-(b_1+b_1b_2-1)\rho_1+b_1+b_1b_2\\
		&=\frac{b_2}{b_1+b_1b_2}-(b_1+b_1b_2-1)\frac{1+b_1^2+b_2^2}{b_1+b_1b_2}+(b_1+b_1b_2)\\
	\end{aligned} 
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{aligned}
	\begin{split}
		a_{3,3}
		&=corr[X_1-L(X_1|X_2,X_3),X_4-L(X_3|X_2,X_3)]\\
		&=corr[X_1-\frac{(\gamma_0\gamma_1-\gamma_2\gamma_1)X_2-(\gamma_1^2-\gamma_2\gamma_0)X_3}{\gamma_0^2-\gamma_1^2},X_4-X_3]\\
		&=\rho_3-\rho_2
		-\frac{\gamma_0\gamma_1-\gamma_2\gamma_1}{\gamma_0^2-\gamma_1^2}\rho_2
		+\frac{\gamma_1^2-\gamma_2\gamma_0}{\gamma_0^2-\gamma_1^2}\rho_1
		+\frac{\gamma_0\gamma_1-\gamma_2\gamma_1}{\gamma_0^2-\gamma_1^2}\rho_1
		-\frac{\gamma_1^2-\gamma_2\gamma_0}{\gamma_0^2-\gamma_1^2}\rho_0\\
		&= -\frac{b_2}{b_1+b_1b_2}-\frac{b_1+b_1^3+b_1^3b_2+b_1b_2^3}{(1+b_1^2+b_2^2)^2-(b_1+b_1b_2)^2}\frac{1+b_1^2+b_2^2-b_2}{b_1+b_1b_2}\\
		&+\frac{(b_1+b_1b_2)^2-b_2(1+b_1^2+b_2^2)}{(1+b_1^2+b_2^2)^2-(b_1+b_1b_2)^2}
		(\frac{1+b_1^2+b_2^2}{b_1+b_1b_2}-1)
	\end{split}
	\end{aligned} 
\end{equation}
显然该MA(2)序列不具有p(某一整数值)后截尾性,因为这为可逆MA(2),那么MA(2)可以写成
\begin{equation}
	\sum_{j=0}^{\infty}\varphi_jX_{t-j}=\epsilon_t
\end{equation}
显然p不是有限实数.
\end{solution}

%=================================================================%
\end{enumerate}
\end{document}